有無人老母有自戀型人格既問題？

入黎睇下中左幾多樣

1. 當你在說關於你的重要的事情時，媽媽會轉移話題到她自己身上

2. 當你在表達你的心情時，媽媽會以她自己的心情為優先

3. 媽媽會作出一些事情，感覺好像是因為嫉妒你才這麼作

4. 媽媽對你很少有同理心

5. 當你要作些什麼的時候，只有在會提高媽媽的身價的時候，媽媽才會支持你鼓勵你

6. 沒有感受過跟媽媽有精神上的聯繫

7. 曾經想過好幾次：媽媽喜歡你嗎，媽媽愛你嗎?

8. 只有當別人在看的時候，媽媽才會作為你著想的事情

9. 當你的人生發生了重大事件(意外、生病、離婚)，
比起你的感受，媽媽在乎的是發生在你身上的事件會對她造成什麼影響，
並且基於可能會對她造成的影響而去思考、採取行動

10. 媽媽非常在意別人(家族、朋友、同事、社會上的人)的眼光

11. 媽媽否定你的感受

12. 當母女之間發生對媽媽不利的情況時，
媽媽不會去對自己的情緒以及行為負責任，會怪說是你或某人的錯

13. 媽媽很容易受傷，而且不會想去解決問題，寧可長時間記恨

14. 你感覺到好像被母親利用得很徹底

15. 你感覺到媽媽身體不舒服(頭痛、疾病、精神壓力)的原因好像是出自於你

16. 在你小時候，不得不去照顧媽媽

17. 你感覺媽媽好像不認同你

18. 媽媽對你常常抱持批判的態度

19. 跟媽媽在一起時會覺得有無力感

20. 有時候會覺得媽媽的言行讓你感到羞恥

21. 你覺得媽媽好像不瞭解真正的你

22. 媽媽的言行讓你感覺她好像以為世界是以她為中心在轉動

23. 你曾經想過自己要離開媽媽獨立成為另外一個個體，好像很困難

24. 媽媽很擅長的會去控制你的選擇

25. 媽媽的心情變動很大，有時候很自我中心，有時候卻很憂鬱

26. 有時候會感覺媽媽好像在說謊、很虛偽

27. 從小時候開始，就感覺自己好像不得不去滿足媽媽情緒上的需求

28. 跟媽媽在一起時，總會感覺好像被媽媽耍得團團轉

29. 你感覺媽媽好像用你做了什麼(成績、優異表現)來決定你的價值
而不去你是一個什麼樣的人(你的為人、個性，真正的你)

30. 媽媽會想要去控制你讓你符合她所想的樣子，
而且媽媽會表現得好像自己是個犧牲者或殉教者。

31. 媽媽會無視你的想法而去決定你該採取什麼樣的行動

32. 媽媽會去跟你較勁

33. 不管什麼事只要不照媽媽所想的去走，媽媽就會覺得很受不了

如果符合的項目越多，有很大的可能性是：
媽媽擁有自戀的特徵，而且對你可能造成了很大的影響
大家分享下點解決呢個問題

媽媽定老母